从前，山脚下的一间小木屋里，住着一位老爷爷和一位老婆婆，他们生活得很快活。
每天，老爷爷烧饭的时候，喜欢逗猫玩。猫在他的怀里扑腾，乐得老爷爷哈哈大笑。
哎哟哟，老爷爷没察觉饭烧得焦糊了，结果锅子烧穿一个洞。这下，可不能怪猫呀！
每天，老婆婆洗碗的时候，喜欢看笼子里的小鸟又跳又叫，还给小鸟喂食。
哎哟哟，“砰”的一声，老婆婆不小心把一只挺好看的瓷碗给摔碎了。可也不能怪小鸟呀！
第二天，老爷爷上街去买一只新锅子。老婆婆上街去买一只新的瓷碗。
唉呀，常年累月，老爷爷已经烧坏１００只锅子，老婆婆已经打碎９９只碗。
老婆婆却埋怨老爷爷，说：“瞧你多么粗心大意，烧坏了锅子，一点不心疼！”
老爷爷有点不服气地说：“你也不好，自己打碎了碗，还怪人家！”
老爷爷下决心说：“以后，我再不能烧坏一只锅子了！”说到做到，现在他烧饭的时候，不逗猫了。
老婆婆也下决心说：“以后，我再不能打碎一只碗了！”说到做到，现在她洗碗的时候，不回头去看鸟了。
老爷爷把一大堆破锅卖给收破烂的人。老婆婆把一大堆破碗统统倒进垃圾箱里。他们开始做事都很小心，很小心。


q:山脚下的一间小木屋里住着谁？
a:山脚下的一间小木屋里，住着一位老爷爷和一位老婆婆。

q:老爷爷烧饭的时候，喜欢做什么？
a:老爷爷烧饭的时候，喜欢逗猫玩。

q:老婆婆洗碗的时候，喜欢做什么？
a:老婆婆洗碗的时候，喜欢看笼子里的小鸟又跳又叫。

q:第二天老爷爷上街做了什么？
a:老爷爷上街去买一只新锅子。

q:第二天老奶奶上街做了什么？
a:老婆婆上街去买一只新的瓷碗。

q:老爷爷下定决心说了什么？
a:老爷爷下决心说：“以后，我再不能烧坏一只锅子了！”

q:老婆婆下决心说了什么？
a:老婆婆下决心说：“以后，我再不能打碎一只碗了！”

q:老爷爷把一大堆破锅卖给谁？
a:老爷爷把一大堆破锅卖给收破烂的人。

q:老婆婆把一大堆破碗倒进哪里？
a:老婆婆把一大堆破碗倒进垃圾箱里。

q:常年累月，老爷爷已经烧坏多少只锅子
a:常年累月，老爷爷已经烧坏１００只锅子

q:老奶奶打碎了多少只碗
a:老婆婆已经打碎９９只碗

q:从这个故事中我们学到什么
a:我们学到做事情要专心